% Chapter Template

\chapter{Introducci\'on} % Main chapter title

\label{Chapter1}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{An\'alisis de los datos}

El trabajo consiste en desarrollar un algoritmo que permita predecir el puntaje (1-5) que un usuario
otorg\'o a un producto en base a su review (t\'itulo, texto, etc).

Para ello, vamos a hacer enfoque en el campo del ``sentiment analysis'', que consiste en poder
interpretar las emociones plasmadas en el texto.

Comenzamos utilizando algoritmos simples que nos permitieran hacer un an\'alisis r\'apido de los
datos, con el fin de poder estimar qu\'e tipos de algoritmos funcionan mejor, c\'omo preprocesar el
texto de forma que los resultados mejoren, etc.

%-----------------------------------
%   SUBSECTION 1
%-----------------------------------
\subsection{Preprocesamiento del set de entrenamiento}

Comenzamos por divir el set de entrenamiento en 3 partes:\\


\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0em}
  \item train: consiste en un 80\% del set original. Es utilizado para entrenar los algoritmos.
  \item cv: consiste en un 10\% del set original. Es utilizado para ajustar los hiper par\'ametros de los
        algoritmos y reducir el overfitting al set de entrenamiento.
  \item test: consiste en el 10\% restante. Utilizado para evaluar el desempe\~no final del algoritmo.
\end{itemize}

De esta forma podemos tener una estimaci\'on confiable sobre los resultados obtenidos sin necesidad
de hacer varios submits a Kaggle.

%-----------------------------------
%   SUBSECTION 2
%-----------------------------------

\subsection{Preprocesamiento de los campos}

Cada review contiene una serie de campos con informaci\'on sobre el mismo:\\

\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0em}
  \item Id - El id que identifica a cada review
  \item ProductId - El Id del producto
  \item UserId - El Id del usuario
  \item ProfileName - El nombre del usuario
  \item HelpfulnessNumerator - El numerador indicando la cantidad de usuarios que juzgaron al review como util
  \item HelpfulnessDenominator - El denominador indicando la cantidad de usuarios que evaluaron si el review fue útil o no
  \item Prediction - La cantidad de estrellas del review
  \item Time - Un timestamp para el review
  \item Summary - Un resumen del review
  \item Text - Texto del review
\end{itemize}

Encontramos que exceptuando Text y Summary, poco aportan los otros campos (y algunas veces hasta
entorpecen el aprendizaje).

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 2
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Sentiment analysis}

Los puntajes otorgados a cada review se basan en que tan satisfechos estuvieron los usuarios con
el producto, por lo que los comentarios deber\'ian expresar cu\'al fue el sentimiento (alegr\'ia,
enojo, frustraci\'on, etc) al recibirlo.

Es por esto que consideramos que la finalidad de TP es, basicamente, hacer un sentiment analysis, y
luego mapear los sentimientos al valor del review.

En el sentiment analysis el preprocesamiento del texto juega un rol muy importante para la gran
mayor\'ia de los algoritmos \cite{importance_of_preprocessing}.

El primer paso es la tokenizaci\'on, que consiste en separar el texto en palabras u otros s\'imbolos
que puedan aparecer (URLs, emoticones, puntos, comas, tags HTML, etc) \cite{mining_twitter_data}.

Los emoticones son de suma importancia, por lo que, para evitar perderlos y poder
interpretarlos mejor, se pueden reemplazar por alguna palabra, por ejemplo:

\begin{itemize}
\setlength\itemsep{0em}
  \item :), :-) -> smile
  \item :( -> sad
\end{itemize}

Un paso bastante com\'un, es remover las llamadas ``stop words'', que son palabras muy comunes en
los textos, y por lo general no aportan mucho al significado general de la oraci\'on \cite{stopwords}.

Además, para facilitar el reconocimiento de las palabras, es \'util realizar un proceso conocido como stemming.
En \'este, se busca unificar todas las palabras que tengan un mismo origen o ra\'iz. Esto si bien nos hace perder informaci\'on,
también nos permite generalizar más facilmente.

Por ejemplo, si un cliente hablara de cómo llega su producto, quizás se refiera en estos reviews a la palabra ``shipping''. O quizás hable de que el barco llegó lento y mencione ``ship''. Si bien son distintas, tienen una raíz que podría ser ``ship''. Lo mismo sucede con conjugaciones de verbos. Si alguien menciona que disfrutó la comida puede usar cualquier tiempo verbal. ``Enjoy'' ``Enjoyed'' ``Enjoying'', y carece de sentido tratar cada palabra por separado. Los sexos en sustantivos, y otras formas lingüisticas también llevan a otros arboles de palabras, que todas refieren al mismo concepto, o a la misma raíz.

Es interesantes marcar que la raíz que usemos para agrupar, no tiene por qué ser necesariamente una palabra. Esto es útil porque en la práctica permite simplificar los algoritmos de stemming. \cite{word_stemming}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%   SECTION 3
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Expandiendo el set de datos}

Por lo general, obtener más datos ayuda a mejorar el desempe\~no del algoritmo. Si bien no es
trivial generar texto o modificar ejemplos para obtener nuevos, al considerar el problema como
sentiment analysis podemos utilizar alg\'un set de datos que tenga frases o palabras con un
sentimiento asociado y entrenar un algoritmo para que lo aprenda a detectar.

Luego, otro algoritmo puede interpretar esos sentimientos y transformarlos en un valor 1-5.
De esta forma podemos aprovechar una cantidad mayor de datos, agregando un paso intermedio. \cite{lexicons_db}
